{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_040338",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0017380",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "마산화력발전소\n\n(馬山火力發電所)"
    },
    "text": "馬山火力発電所 (馬山火力發電所)\\n\n慶尚南道昌原市馬山合浦区海雲台洞に位置していたのは、施設容量5万キロワットの無煙炭および重油混焼火力発電所でした。この発電所は、1956年4月に稼働開始し、26年間にわたり嶺南地域の電力供給の中心的な役割を果たしてきましたが、1982年12月31日に老朽化のために廃棄されました。9·28修復とともに、米国の援助による電話復旧が活発化し、これに伴い電力の需要が急増しました。この課題に対応するため、電源開発の初めての事業が推進されました。両国は、2万5,000kWの発電設備を4基建設することで合意しました。この事業は、1954年に米国の対外活動本部(F.O.A.)が提供する資金3,000万ドルと内資7億2,000万環を含む総額61億2,000万環で進められました。この発電所は、そのうちの2基が設置され、1954年10月15日に着工し、1956年4月15日に完成しました。竣工後の1年間、米国のベクテル会社(PacificBechtelCo.)が運営権を監督し、国内の運転員を訓練しました。1957年9月12日、造船専業株式会社が運営権を買収し、1961年7月1日には電力3社統合により韓国電力株式会社(現在の韓国電力公社)が買収しました。この発電所は、当時の最新設備であり、重油専焼または無煙炭（90%）と重油（10%）を混焼することができるように設計されていました。この発電所の建設により、国内の電力構造は水力発電所中心から火力と水力の組み合わせに変わりました。また、この発電所は、6·25戦争後の電力不足を解決するために短期間で建設された特徴を持ち、国内の火力発電技術の向上に大きく貢献しました。さらに、国内無煙炭を主燃料として利用することにより、既存の火力発電所が抱えていた石炭不足による発電制約を回避するだけでなく、国内の鉱業開発や関連産業の雇用にも大きく寄与しました。",
    "QA": [
        {
            "question": "馬山火力発電所はどこに位置していましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所は慶尚南道昌原市馬山合浦区海雲台洞に位置していました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所はいつ稼働を開始しましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所は1956年4月に稼働開始しました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所は何年間稼働していましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所は26年間稼働していました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所はなぜ廃棄されましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所は老朽化のために廃棄されました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所の施設容量は何キロワットでしたか？",
            "answer": "馬山火力発電所の施設容量は5万キロワットでした。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所の建設にはどの国の援助がありましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所の建設には米国の援助がありました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所は何年に建設が完成しましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所の建設は1956年4月15日に完成しました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所はどのような燃料を使用していましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所は無煙炭および重油を混焼することができるように設計されていました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所の建設により何が解決されましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所の建設により、国内の電力不足が解決されました。"
        },
        {
            "question": "馬山火力発電所はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "馬山火力発電所は嶺南地域の電力供給の中心的な役割を果たしていました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 595,
        "QA": 376
    }
}